台灣收到中國海關通知 所有原產為台灣貨物必須顯示「MADE IN TAIWAN,CHINA」否則退運

【中國海關最新通告】
【台灣貨物通關一律要加「China」字樣】

有台灣業者指出，收到中國海關通告，指由即日起，原產地為台灣的貨物，進口時貨物標籤上必須顯示「MADE IN TAIWAN,CHINA」。

而如果沒有中國字樣，會被要求退運。

（粵語組製圖）

#中國海關
#MADE_IN_TAIWAN

有關工業總會日前進行之「工總會員出口至中國大陸產品產地標示障礙意見調查」，經彙整結果，包括石化、塑膠原料、人纖、紡織、皮革、釀造、染顏料、電機電子、航太、醫療器材、鋼鐵、螺絲、車輛、機器、工具機、酸鹼、化妝品、糖果餅乾、植物保護、海洋生技等產業，均有廠商接獲大陸進口商或代理商通知，表示大陸海關要求：「即日起原產地為台灣的貨物，進口時貨物標籤上必須顯示MADE IN TAIWAN,CHINA！而如果只註明註MADE IN TAIWAN，一旦查驗，將會被要求退運！以上通告，望各企業知悉並告知各供應商。」相關訊息。

綜合回卷廠商表示，該訊息多數來自客戶或是貨運代理公司、中國經銷商、報關行、外貿公司、大陸分公司或經銷商等。惟目前皆未收到中國官方正式的通知。

為謹慎起見，本調查報告於完成後以密件方式函請政府相關部門卓參。近日陸續收到有關部門表示，透過現行所有與通關有關之兩岸協議業務部門聯繫機制向陸方查證，獲對方海關回復：「業者相傳之通知，實際並不存在」；另10月16日中國大陸國務院台灣事務辦公室馬曉光發言人在例行新聞發布會上也說明：「大陸方面對兩岸貿易中關於產地證、進口貨物標籤的管理政策，已行之多年，沒有改變。」故日後廠商若再有出口貨物在陸方海關遇到問題，可向相關單位如貿易局服務組反應，以個案具體情況發給陸方進行協調解決。

玩鳩華為?台積電啲晶片唔撚洗要

晶片唔計

make in hk呢?

成日做撚埋晒啲小動作真係好撚討厭
一係你就開火炸柒台灣
仲敢膽稱自己做大國

Nmsl=China